hongkonger真係好繞口，點解唔叫hongkongese

反正都係叫黎俾自己打J

點解唔跟香港人最愛既日本人叫法
Japan既人就叫Japanese
hongkong既人咪叫hongkongese
又順口又大家又更加好J

luntailun

Hong kong yo
香港友

kongpig

自己友

Hongkong人

一直都講hongkongese
咁樣先返似個國家

Hong Kong Yan

得低等國家會叫做-ese

HongKongian

Chinese

點解唔叫Konger或者Kongese
仲順

Japanese?

自命英國人
又可以叫konglish

都係百幾年前日本落後嗰陣叫落

Hongkong牙

香港人

最順

hongkongian

英國佬都唔係叫 englandese

英文on9加幾粒字當人
唔係個個地方加落都順口架嘛

漢字(唔係中文)更先進

Portuguese

我真心覺得 Hongkonger 係易講 d

有朋友叫自己Kongie

師兄咁注意呢D細微位 顯得有點民族自卑喎
個諗法同大陸人唔鐘意比人叫大陸要叫內地一樣

之前大學英文堂個外國miss同我哋講話加ese係以前外國啲人睇唔起我地先咁叫
仲叫我哋唔好叫自己做hongkongese

咁chinese呢

連登仔最憎korean

日本係叫 nipponjin

People of Hong Kong

Hongkongching

Xianggang Ren

咪又係中國人

hongkong easy

konglish

indo

上次個日本狗朋友先話HONGKONGESE

Hong Kongian

粥啊？

Hong Kong Guy會唔會順口d?

直接叫Hèung Góng Yàhn啦
逼班鬼佬講廣東話

佢哋覺得 大陸聯結咗佢哋落後未改革開放前嘅時候 70-90年代

其實都係出於民族自卑 要將叫法改來改去

其實跟本唔關叫法事 係睇唔起佢哋就係睇唔喺

其實叫佢內地人都係一樣 (語意上相對於大陸仲衰D添)

HongKies

Kongish

跟返祖國
Hongkongish

Hongkonian

Hongkie

牛津字典好似兩個都有新收錄

又叫人地做狗，但又認人做朋友
即係點先

Kongian

利申: 平時係講開Hongkongese

讀法係 “Kong宜” 唔係 “Kong字”

英國都係叫Hongkongese

真係未聽過

Hongkonese

有邊個稱呼貼切得過Kong pig
就叫Hongkongpig 啦

monkey 啲fd?

坡仔好似會叫 hongkie

Hong kong people

kongga

Hongkie有陣東南亞味

貶義字黎其實

他們認為，香港人大多勢利及奸狡，每樣事情都要以錢掛帥，所謂認金不認人，自私自利郤以為很了不起，但其實笨得像驢一樣（Donkey），只顧追逐眼前的蘿蔔而不關心其他事情，故此創作了這個字來揶諭香港人

前面認同
但後面Donkey似咩
返工返到似Donkey就話啫

ese係加係啲佢地睇唔起既地方到唔好衝出黎
人地睇得起香港先叫hongkonger

正確

啲人無讀書邊知咁撚多啫

Hongkonger
香港㗎

Konglish其實係指港式英文咁解

see 尾 次等人先用

er. 高級啲